救護員疑似戴口罩放工被捕 警掩分局搜查 拒答警員編號

蒙面惡法生效後，警權進一步澎脹，涉嫌濫捕的事件近日暴增，情況令人憂慮。有讀者向本報爆料指，一名隸屬荃灣局的救護員，前日收工，在元朗巴士途中，被警員截查，並因為他戴口罩而將他拘捕。警方事後更到所屬消防局搜索。消防處救護員會承認事件屬實，正密切跟進中。

讀者本身也是救護員，他指前日（周日）有同袍因戴口罩而被捕。翌日警方進入局內搜查該同事儲物櫃，當時局長叫同事記下警員姓名、編號及駐守單位，卻換來極不禮貌一句「我都未做嘢，你問咩呀」。最後也拒絕提供，只肯以傳真後補。

讀者稱，被捕的救護員當晚7時37分收工，至晚上8時多返到元朗落車。當時元朗還有零星的衝突，而該同事據悉因為身體不適而戴口罩，結果被防暴警拘捕。

讀者續稱，警方到分局搜查時，局長本來放假，也專程返回了解，並要求警員提供資料，卻指他們阻差辦公。

據知，該救護員被扣查中，律師及家屬都未能與其本人接觸。

消防處救護員會主席李偉孝接受本報查詢時承認事件，並說：「有理事接觸過當時人，而我在等回覆中，未交談過，要了解所有內容再回應。」

就休班救護員戴口罩被捕一事，本報正向消防處及警方查詢。

大家諗下輸咗班差佬仲唔做乜都得

推

大撚哂，再嘈拉埋你番去通櫃

有野想捐可以FB搵我地香港自由之書阿

[澄清]國難五金課金問題—照舊課！

【眾籌】 已集合超過1000名巴絲感想 香港編年史

FB: 國難五金, 香港自由之書

班狗好快無FD子單機